\documentclass[12 pt,russian]{report}
\renewcommand{\baselinestretch}{1}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
%\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{graphics}
\geometry{verbose,letterpaper,tmargin=0.5 cm,bmargin=0.8 cm,lmargin=1cm,rmargin=1.5cm,headsep=1cm}
\setlength{\parskip}{\smallskipamount}
\setlength{\parindent}{10 pt}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{setspace}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[russian]{babel}
\begin{document}
\thispagestyle{empty}
\sloppy
%Итак, у нас есть моменты $x_1,x_2,...,x_n$ на отрезке $[0,x]$, в которые сработал датчик. 
% При этом каждой точке сопоставлена вероятность $p(x_1)$,...,$p(x_n)$ того что это срабатывание было верным, соответственно, $q(x_1)$,...,$q(x_n)$ - что ложным. 
% 1) Предположим, что распределения между реальными события геометрические $Geom(r)$, а между ложными --- $Geom(s)$. 
% Есть определенный разброс кто что называет геометрическим, я назову $P(X=k) = q^{k-1} p$, $k\ge 1$.
\begin{itemize}
    \item CDEs are $(x_1,x_2,...,x_n) \in [0,x]$
    \item $(p(x_1), \dots ,p(x_n))$ - probabilities for alarms to be correct
    \item $(q(x_1), \dots ,q(x_n))$ - probabilities for alarms to be errors
    \item Assume $Geom(r)$ for time intervals between changes and $Geom(s)$ for time intervals between errors. 
    Where Geom is $P(X=k) = q^{k-1} p$, $k\ge 1$
    \item Then the probability that correct alarms within $\[0, t\]$ were at $i_1,\dots,i_k$ is
    \[
        p(i_1) \dots p(i_k) (1-r)^{i_1-1} (1-r)^{i_2-1} \dots (1-r)^{i_k-1} r^k
    \]
\end{itemize}
Тогда вероятность того, что реальные срабатывания в $[0,t]$ были в моменты $i_1$,...,$i_k$ есть
$$
p(i_1)...p(i_k) (1-r)^{i_1-1} r (1-r)^{i_2-1} r ... (1-r)^{i_k-1} r (1-r)^{n-x} = p(i_1)...p(i_k) (1-r)^t \left(\frac{r}{1-r}\right)^k
$$
Аналогичным образом, вероятность того, что ложные срабатывания были в моменты $j_1,...,j_l$ есть
$$
q(j_1)...q(j_l) (1-s)^t \left(\frac{s}{1-s}\right)^l.
$$
Значит вероятность того, что реальные срабатывания случатся только в моменты $x_{i_1}$,..,$x_{i_k}$, а ложные в $x_{j_1},...,x_{j_{n-k}}$ (это оставшиеся моменты из $1,...,n$)
$$
\frac{p(x_{i_1}) ... p(x_{i_k})}{q(x_{i_1}) ... q(x_{i_k})} q(x_1)...q(x_n) \left(\frac{r}{1-r}\right)^k \left(\frac{s}{1-s}\right)^{n-k} (1-r)^t (1-s)^t
$$
Мы хотим выбрать $i_1$,...,$i_k$ и $k$ так, чтобы величина получилась наибольшей, то есть чтобы наибольшей была величина
$$\frac{p(x_{i_1}) ... p(x_{i_k})}{q(x_{i_1}) ... q(x_{i_k})} \left(\frac{r}{1-r}\cdot \frac{1-s}{s}\right)^k.$$
Понятно как это сделать, нужно взять в качестве верных срабатываний все $x_i$ при которых $p_{x_i}/q_{x_i} > s(1-r)/(r(1-s))$, то есть
$$
p(x_i) \ge \frac{s(1-r)}{s(1-r) + r(1-s)}.
$$
2) Если я при этом хочу еще и s и r подобрать на основе наблюдений, то я перебираю все $k$ от 1 до $n$ и максимизирую
$$
\frac{p(x_{i_1}) ... p(x_{i_k})}{q(x_{i_1}) ... q(x_{i_k})} r^k (1-r)^{t-k} s^{n-k} (1-s)^{t-n+k},
$$
где $i_1$,...,$i_k$, .. $i_n$ --- это номера $1,...,n$, упорядоченные по убыванию $p(x_{i_j})$. Доставляющие максимум s и r это $r=k/t$, $s=(n-k)/t$. Если при таких $r,s$ не выполнено неравенство
$$p(x_{i_k}) > \frac{s(1-r)}{s(1-r) + r(1-s)},\ p(x_{i_{k+1}}) < \frac{s(1-r)}{s(1-r) + r(1-s)},$$
то они точно не подходят (если $k=n$, то только первое неравенство), из тех, при которых выполнено, нужно выбрать те, у которых
$$
\frac{p(x_{i_1}) ... p(x_{i_k})}{q(x_{i_1}) ... q(x_{i_k})} k^k (t-k)^{t-k} (n-k)^{n-k} (t-n+k)^{t-n+k}
$$
наибольшее. Можно в принципе не производить фильтрации по неравенствам, а сразу искать $k$ для которого наибольшая эта штука, просто ответ должен получиться удовлетворяющий описанным неравенствам.\\
3) Абсолютно аналогичный результат получается в случае экспоненциального распределения.

Пусть мы знаем, что распределения между реальными событиями экспоненциально с параметром $\lambda$, а между ложными срабатываниями $\mu$, а всего прошло время $t$.

Тогда ''вероятность'' (это не совсем вероятность, а скорее плотность, хотя тоже не совсем, но главное, что это характеризует правдоподобие) того, что реальные срабатывания случатся только в моменты $x_{i_1}$,..,$x_{i_k}$, а ложные в $x_{j_1},...,x_{j_{n-k}}$ (это оставшиеся моменты из $1,...,n$) при условии, что они вообще были в моменты $x_1,...,x_n$ есть
$$
\frac{p(x_{i_1}) ... p(x_{i_k})}{q(x_{i_1}) ... q(x_{i_k})} \lambda^k \mu^{n-k} e^{-\lambda t} e^{-\mu t}.
$$

Соответственно, в этом случае выбираются $i_1$,...,$i_k$ пока
$$
p(x_i)>\frac{\mu}{\lambda+\mu}.
$$
4) Если по тем же данным мы хотим переопределить $\lambda$, $\mu$. 
Точно также мы перебираем $k$ и при каждом выбираем $\lambda = k/t$, $\mu = (n-k)/t$ и оставляем из них только те, для которых
$$p(x_{i_k})\ge \frac{\mu}{\lambda+\mu},\ p(x_{i_{k+1}})<\frac{\mu}{\lambda+\mu},$$
где как и прежде $i_1$,...,$i_n$ выбираются так, что $p(x_{i_1})>p(x_{i_2})...>p(x_{i_n})$. Из оставшихся $k$ выбираем то, при котором 
\begin{equation}
\label{L}
\frac{p(x_{i_1}) ... p(x_{i_k})}{q(x_{i_1}) ... q(x_{i_k})} k^k (n-k)^{n-k}
\end{equation}
наибольшее. Опять же необязательно фильтровать по неравенствам, можно просто выбрать $k$ с наибольшим~(\ref{L}).
\end{document}